美醫護物資短缺 自製面罩抗疫

美醫護物資短缺 自製面罩抗疫

有義工為醫護人員製作塑膠面罩。路透社

武漢肺炎在全球大爆發，令各地醫療物資短缺。在美國西雅圖，有醫院的醫護人員要以透明膠片自製面罩；英國車廠亦可能會改為生產人工呼吸機。

美國普羅維登斯健康服務指旗下51間西岸醫院的「面罩即將耗盡」，口罩則只夠用幾日，雖然醫療物資之後應該會補貨，但新貨未到舊的已用完。該集團惟有以專家認可的自製面罩模板，讓負責行政的員工用可在市面買到的物料如膠片、工業用膠紙、海綿、橡筋等製作面罩。

英車廠或製呼吸機

相關新聞：專家倡立例要求商舖關門

有人則應美國疾病控制及預防中心建議尋找代替品，波士頓有護士蒐集壁球眼鏡當護目鏡，紐約亦有腎透析中心將以頭巾當口罩用。

同樣不足的還有重症病人所需的呼吸機。早前指「恐慌遠比病毒危險」惹爭議的美國電動車公司Tesla靈魂人物馬斯克（Elon Musk），在社交網站Twitter謂「若呼吸機短缺我會生產」，紐約市長白思豪則回應市政府會買，因當地未來數周就已需要數千部。

英國衞生大臣夏國賢早前請求舉國汽車、噴射引擎、掘泥車等生產商改為生產呼吸機，數日內已有數百間公司回覆。據報政府至今已聯絡過勞斯萊斯、積架、越野路華等車廠和飛機製造商空中巴士。

美國總統特朗普早前宣佈會援引《國防生產法》，動用緊急權力促民企加快生產醫療物資，聯邦衞生官員亦公佈了未來18個月購入五億個N95口罩的計劃，但遠水仍難救近火。特朗普前日稱數百萬個口罩尚在生產中，但指目前沒有求過於供的情況，或因各地分配方式有問題而令物資短缺，更指聯邦政府雖想幫忙但並非「船務文員」，州政府應多走一步解決問題。

路透社/美聯社

義工唔戴口罩

hk mask

K Kwong